### OРДЕНА ТРУДОВОГО КРАСНОГО ЗНАМЕНИ ФЕДЕРАЛЬНОЕ ГОСУДАРСТВЕННОЕ БЮДЖЕТНОЕ ОБРАЗОВАТЕЛЬНОЕ УЧРЕЖДЕНИЕ ВЫСШЕГО ОБРАЗОВАНИЯ МОСКОВСКИЙ ТЕХНИЧЕСКИЙ УНИВЕРСИТЕТ СВЯЗИ И ИНФОРМАТИКИ

### Факультет Информационных технологий

## Отчёт по лабораторной работе №4 по дисциплине «Современные операционные системы»

### Выполнила: 
### студентка группы М091601(72)
### Евланенкова Оксана

### Проверил: 
### Волков М.М.

### Москва 2016 г.

## Цель работы: написание bash скрипта с ветвлением.

# Выполнение: 
Для реализации был выбран алгоритм Евклида, используемый для  нахождения наибольшего общего делителя (НОД) пары целых чисел. Наибольший общий делитель (НОД) представляет собой число, которое делит без остатка два числа и делится само без остатка на любой другой делитель данных двух чисел.

Ниже приведен код реализованного bash скрипта, расположенный в файле evk.sh:

'''#!/bin/bash
#algevklid.sh
a=$1 #присваиваем переменной parametr1 значение первого целого числа
b=$2 #присваиваем переменной parametr2 значение второго целого числа
script_name=$0 #присваиваем переменной script_name значение имени скрипта (алгоритм Евклида для поиска наибольшего общего делителя)
function NOD() {
while [[ (("$a" -ne 0)) && (("$b" -ne 0)) ]]
do 
	if [ "$a" -ge "$b" ] 
	then let "a=a%b"
	else let "b=b%a"
	fi
done
let "res=a+b"
echo "$res"
}

read a
read b
NOD
exit 0
'''